北京郊區1700戶別墅面臨拆遷；業主：當年村邀請買樓，如今變違建

周日北京昌平瓦窰村的居民嘗試阻止拆遷隊入村，一度跟防暴警察發生肢體衝突。

這1700多戶居民，主要是2008年至2014年間買入這條村內別墅的業主。這些別墅在2018年已經被市政府和法院指是違規建築，要求他們自行拆卸，但居民一直沒有理會。直至周日被貼上封條及相關文件，拆遷隊入村時引發衝突。

居民指當年村政府以所謂，開發產業園的「紅頭文件」，以約一百多萬一間的價格，邀請他們買屋，但只有「榮譽居民證」，沒有房產證：「(當年)村政府跟一家企業，成了一家公司就是開發公司，建好之後把大家請進來說這是一個文化創意產業園，集體招商入住，入住後成了當地的村民，可以合法使用土地70年。」

有業主認為農村土地會逐步開放流轉，因此市政府近日急於整頓以便開發，而律師就指農村這些個案跟俗稱「小產權房」一樣是非法建築，但當年的村政府亦有責任。

律師王才亮：「(農村的房屋)只能是本村村民分配，宅基地、集體土地不能私下買賣，更不能賣給城裡人，法律是這麼規定的。北京(近年)抓了不少農村各種村官，拿集體土地建房子去賣。」

業主對抵抗拆遷都不敢太大希望，但認為至少要追究當年賣樓給他們的責任。

享受社會主義鐵拳

呢類叫農用屋
賣到好平,只限本村人

但通常都大把人偷雞買賣, 因為地方官袋左水唔理
但新官一上場一定扮公正拆遷再賣過

大陸賣樓係可以賣n轉

社會主義好無產階級萬歲